---
id: lab5-intro
slug: /labs/lab5
sidebar_position: 1
---

# 5. Наследование. Множества

Алиас: `Множество`.

## Задание

Разработать класс множество (`MySet`) на базе класса вектор (`MyVector`) для выполнения операций над множествами (`+`, `-`, `*`, `+=`, `-=`, `*=`, `==`) и функцию `main()` для его тестирования.

:::caution
Класс `MySet` и `MyVector` должны быть упакованы в отдельную статическую библиотеку. Пример того, как это может быть сделано, представлен в [Приложении 1](Instructions/SupplementMaterial1.md).
:::

Класс вектор должен быть  динамическим массивом, размер которого может автоматически изменяться (увеличиваться или уменьшаться) в процессе выполнения программы. Добавление элементов производится в конец вектора.

Для ускорения выполнения операций над множествами вектор, используемый классом множество, должен быть отсортирован (сортировку достаточно делать только при добавлении элемента в множество). Для поиска элементов множества следует использовать метод половинного деления.

Методы `add_element()` и `delete_element()` производного класса `MySet` перегружают одноименные методы базового класса `MyVector`, а остальные элементы класса `MyVector` наследуются классом `MySet`.

При выполнении лабораторной работы использовать файлы с описанием классов `MyVector`, `MySet` и функцию `main()` главного проекта, приведенные в [Приложении 1](Instructions/SupplementMaterial1.md).

## Режимы выполнения программы

В данной лабораторной работе разделение на демонстрационный и интерактивный режим не требуется. Функцию `main()` необходимо реализовать так, как это показано в заготовке программы из [Приложения 1](Instructions/SupplementMaterial1.md). При необходимости при очной демонстрации необходимо будет менять данные в коде программы и пересобирать программу для показа.

## Методический материал

1. [Указания по выполнению работы](Instructions/intro.md)
